

var q1 = {
    question: "Koju zemlju popularno nazivaju 'zemlja gejzira'?",
    answer: "island",
    points: 10
};
var q2 = {
    question: "Koja ja drzava u Evropi najveci prozvodjac banana?",
    answer: "spanija"
}
var q3 = {
    question: "Mestici nastaju iz brakova belaca i?",
    answer: "indijanaca"
}
var q4 = {
    question: "Koliko reka protice kroz Kraljevo(recima napisati)",
    answer: "tri"
};
var q5 = {
    question: "U okolini Šapca postoji selo koje ima isto ime kao jedan veći grad u Bugarskoj. Kako se zove taj grad?",
    answer: "varna"
};
var q6 = {
    question: "Odakle vuku poreklo 'mnogoljudni' Kinezi ? ",
    answer: "iz afrike"
};
var q7 = {
    question: "Koja zemlja ima najmanje stanovnika na svetu? ",
    answer: "vatikan"
};
var q8 = {
    question: "Kako se zove jedino more na svetu koje nema obale ? ",
    answer: "sargasko more"
};
var q9 = {
    question: " Koja država ima najdužu obalu na svetu? ? ",
    answer: "kanada"
};
var q10 = {
    question: "Koja zemljina polulopta je toplija? ",
    answer: "severna"
};
var q11 = {
    question: "Koji okean može da se prepešači? ",
    answer: "severni ledeni okean"
};
var q12 = {
    question: "Kroz koliko časovnih zona se proteže Rusija?(napisati broj slovima)",
    answer: "jedanaest"
};
var q13 = {
    question: "Koja planeta ima najveci sjaj?",
    answer: "venera"
};
var q14 = {
    question: "Koja se zove najukrašenija (od strane ljudi) pećina na svetu?",
    answer: "lesko"
};
var q15 = {
    question: "Koja je zemlja prva u svetu po rezervama pitke vode?",
    answer: "island"
};
var q16 = {
    question: "Koja oblast se naziva 'pluća Zemlje'?(dve reci, mnozina)",
    answer: "amazonske sume"
};
var q17 = {
    question: "Koja država ima najveću količinu zemlje crnice na svetu? ? ",
    answer: "ukraina"
};
var q18 = {
    question: "Koji je najveci divlji biljojed u Evropi? ",
    answer: "bizon"
};
var q19 = {
    question: "Koji je najveci divlji mesojed u Evropi?? ",
    answer: "medved"
};
var q20 = {
    question: "Koja zemlja je najveci proizvodjac secerne trske?? ",
    answer: "kuba"
};
var q21 = {
    question: "U koliko država se vozi levom stranom kolovoza?(napisati broj)",
    answer: 54
};
var q22 = {
    question: "koji jezik je najzastupljeniji na svetu, po tome koliko ljudi ga govori i kako se tacno zove?  ",
    answer: "mandarinski kineski"
};
var q23 = {
    question: "Glavni grad Izraela je?",
    answer: "jerusalim"
};
var q24 = {
    question: "Koja zemlja ima najvecu gustinu naseljenosti? ",
    answer: "monako"
};
var q25 = {
    question: "Kako se zove sport gde ekipe broje 4 - 6 članova i takmiče se u disciplinama slalom, sprint ili spust",
    answer: "rafting"
};
var q26 = {
    question: "Kako se zove grad u kom su odrzane prve moderne Olimpijske Igre?",
    answer: "atina"
};
var q27 = {
    question: "Najmnogoljudnija afrička država je...?",
    answer: "nigerija"
};
var q28 = {
    question: "Godine 1870. su Beograd i Zagreb imali tek nekoliko desetina hiljada duša. Koji je grad bio najveći u to vreme?",
    answer: "subotica"
};
var q29 = {
    question: "Koja drzava u Evropi se nalazi ispod nivoa mora?",
    answer: "holandija"
};
var q30 = {
    question: "Koja je drzava bila prva ateisticka drzava u svetu?",
    answer: "albanija"
};
var q31 = {
    question: "Društvena nauka o stanovništvu zove se:",
    answer: "demografija"
};
var q32 = {
    question: "Kako se zove drzava sa kojom Srbija ima najduzu granicu?",
    answer: "rumunija"
};
var q33 = {
    question: "Koja je najveća savezna država SAD-a ? ",
    answer: "aljaska"
};
var q34 = {
    question: "Kako se zove drzava u koju su, nakon II svetskog rata, bezali nacisti u najvecem broju",
    answer: "argentina"
};
var q35 = {
    question: "Kako se zove reka ciji je kanjon najdublji u Evropi?",
    answer: "tara"
};
var q36 = {
    question: "U trkama pasa psi jure za?",
    answer: "zecom"
};
var q37 = {
    question: "Koja zivotinja ima najosetljivije culo sluha?",
    answer: "slepi mis"
};
var q38 = {
    question: "Kako se zove mesto gde je Karađorđe izabran za vođu Prvog srpskog ustanka?",
    answer: "takovo"
};
var q39 = {
    question: "Kneza Miloša je 1839. godine na čelu Srbije nasledio:",
    answer: "milan obrenovic"
};
var q40 = {
    question: "Za zasluge u Kolubarskoj bici 1914. godine čin vojvode dobio je:",
    answer: "zivojin misic"
};
var q41 = {
    question: "Kako se zove grad odakle potice Kristofor Kolumbo?",
    answer: "djenova"
};
var q42 = {
    question: "Kako se zove zemlja u kojoj je odgran film 'Braveheart' sa Mel Gibsonom u glavnoj ulozi?",
    answer: "skotska"
};
var q43 = {
    question: "Kako se zove zemlja koja je prva osvojila Svetsko prvenstvo u fudbalu?",
    answer: "urugvaj"
};
var q44 = {
    question: "Kako se zove glavni grad Saudijske Arabije?",
    answer: "rijad"
};
var q45 = {
    question: "kako se zove rat u kom se odigrava radnja filma Saving Private Ryan?",
    answer: "drugi svetski rat"
};
var q46 = {
    question: "kako se zove drzava kojoj pripada Grenland?",
    answer: "danska"
};
var q47 = {
    question: "kako se zove drzava u kojoj je rodjen Arnold Svarceneger?",
    answer: "austrija"
};
var q48 = {
    question: "Prvi glavni grad drevnog Egipta je bio...",
    answer: "memfis"
};
var q49 = {
    question: "Najgusce naseljen glavni grad u Zapadnoj Evropi je:",
    answer: "pariz"
};




var questions = [q1, q2, q3, q4, q5, q6, q7, q8, q9, q10, q11, q12, q13, q14, q15, q16, q17, q18, q19, q20, q21, q22, q23, q24, q25, q26, q27, q28, q29, q30, q31, q32, q33, q34, q35, q36, q37, q38, q39, q40,q41,q42,q43,q44,q45,q46,q47,q48,q49];

//console.log(questions);